{
    "sujet": "Quiz sur Python",
    "questions": [
    {
    "question": "Quel opérateur est utilisé pour concaténer deux chaînes de caractères en Python?",
    "options": [
    "+",
    "&",
    "|",
    "-"
    ],
    "answer": "+",
    "level": "Facile"
    },
    {
    "question": "Quelle est la méthode utilisée pour obtenir la longueur d'une liste en Python?",
    "options": [
    "size()",
    "length()",
    "count()",
    "len()"
    ],
    "answer": "len()",
    "level": "Facile"
    },
    {
    "question": "Quel est le mot-clé utilisé pour définir une fonction en Python?",
    "options": [
    "function",
    "define",
    "def",
    "func"
    ],
    "answer": "def",
    "level": "Facile"
    },
    {
    "question": "Quelle fonction est utilisée pour imprimer du texte à l'écran en Python?",
    "options": [
    "print()",
    "display()",
    "show()",
    "output()"
    ],
    "answer": "print()",
    "level": "Facile"
    },
    {
    "question": "Quel est le résultat de l'expression 3 * (2 + 1) en Python?",
    "options": [
    "9",
    "6",
    "7",
    "5"
    ],
    "answer": "9",
    "level": "Facile"
    },
    {
    "question": "Quelle structure de données est utilisée pour stocker des éléments de manière non ordonnée en Python?",
    "options": [
    "Liste",
    "Tuple",
    "Dictionnaire",
    "Ensemble"
    ],
    "answer": "Dictionnaire",
    "level": "Moyen"
    },
    {
    "question": "Quelle est la façon de commenter une ligne de code en Python?",
    "options": [
    "//",
    "/* */",
    "#",
    "--"
    ],
    "answer": "#",
    "level": "Moyen"
    },
    {
    "question": "Quelle méthode est utilisée pour ajouter un élément à la fin d'une liste en Python?",
    "options": [
    "add()",
    "append()",
    "insert()",
    "extend()"
    ],
    "answer": "append()",
    "level": "Moyen"
    },
    {
    "question": "Quelle est la fonction utilisée pour ouvrir un fichier en mode lecture en Python?",
    "options": [
    "open()",
    "read()",
    "load()",
    "file()"
    ],
    "answer": "open()",
    "level": "Moyen"
    },
    {
    "question": "Quelle est la méthode utilisée pour supprimer un élément d'un dictionnaire en Python?",
    "options": [
    "remove()",
    "delete()",
    "pop()",
    "discard()"
    ],
    "answer": "pop()",
    "level": "Moyen"
    }
    ]
    }